%------------------------------------------------
\subsection{UC9: Visualizzazione turnazione settimanale}
%------------------------------------------------
\paragraph{Descrizione}
%------------------------------------------------
Si vuole visualizzare la turnazione assegnata per una specifica settimana.
%------------------------------------------------
\paragraph{Requisiti coperti}
%------------------------------------------------
TD01, TD02, TD03, TD05, TD13, TD14
%------------------------------------------------
\paragraph{Attori coinvolti}
%------------------------------------------------
Impiegato dell'ufficio amministrazione
%------------------------------------------------
\paragraph{Precondizioni}
%------------------------------------------------
La turnazione della settimana è inserita all'interno del database, quindi è già stata generata come da UC8.
%------------------------------------------------
\paragraph{Postcondizioni}
%------------------------------------------------
La turnazione della settimana viene mostrata all'impiegato dell'ufficio amministrazione
%------------------------------------------------
\paragraph{Processo}
%------------------------------------------------
Di seguito è descritto il processo:
\begin{enumerate}
	\item L'impiegato dell'ufficio amministrazione preme il pulsante "Visualizza turnazione settimanale".
	\item L'impiegato dell'ufficio amministrazione seleziona la settimana per la quale vuole visualizzare la turnazione.
	\item L'impiegato dell'ufficio amministrazione preme il pulsante "Conferma".
		\begin{enumerate}
			\item La turnazione della settimana selezionata viene mostrata.
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
%------------------------------------------------
\paragraph{Alternative}
%------------------------------------------------
\begin{itemize}
	\item \underline{Selezione settimana errata}
		\begin{itemize}
			\item Al passo (2) l'impiegato dell'ufficio amministrazione seleziona una settimana non esistente o per la quale non è ancora stata generata una turnazione. Viene quindi mostrato un messaggio di errore.
		\end{itemize}
\end{itemize}
%------------------------------------------------
\paragraph{Estensioni}
%------------------------------------------------
\begin{itemize}
	\item \underline{Visualizzazione turni del singolo dipendente}
		\begin{itemize}
			\item Al passo (2) l'impiegato dell'ufficio amministrazione può anche selezionare il dipendente del quale vuole conoscere la turnazione.\\
				Al passo (3), quindi, non verranno mostrati tutti gli orari, ma solamente quelli del dipendente selezionato.
		\end{itemize}
	\item \underline{Invio mail aggiornamento}
		\begin{itemize}
			\item Al passo (3) l'impiegato dell'ufficio amministrazione può anche cliccare sul pulsante "Invia mail". Il sistema si occuperà, quindi, di inviare una mail a tutti i dipendenti contenente i relativi turni.
		\end{itemize}
	\item \underline{Stampa report allocazione dipendenti sui turni}
		\begin{itemize}
			\item Al passo (3) l'impiegato dell'ufficio amministrazione può anche cliccare sul pulsante "Stampa turnazione". Il sistema si occuperà, quindi, di esportare in formato PDF la tabella con l'allocazione dei dipendenti sui turni, per la settimana selezionata.
		\end{itemize}
\end{itemize}